**南美解放者杯**（）是一項由[南美洲各支頂級球會之間競爭的最高榮譽的國際足球賽事](../Page/南美洲.md "wikilink")，賽事等級相等於歐洲的[冠军联赛](../Page/欧洲冠军联赛.md "wikilink")，於1960年舉行首屆賽事，由[南美洲足球協會負責舉辦](../Page/南美洲足球協會.md "wikilink")。雖然南美解放者盃只規定[南美足協所屬球會參與](../Page/南美足協.md "wikilink")（合共十個國家包括[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")、[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")、[烏拉圭](../Page/烏拉圭.md "wikilink")、[巴拉圭](../Page/巴拉圭.md "wikilink")、[秘魯](../Page/秘魯.md "wikilink")、[智利](../Page/智利.md "wikilink")、[厄瓜多爾](../Page/厄瓜多爾.md "wikilink")、[哥倫比亞](../Page/哥倫比亞.md "wikilink")、[委內瑞拉及](../Page/委內瑞拉.md "wikilink")[玻利維亞](../Page/玻利維亞.md "wikilink")），但近來南美解放者盃已經放寬給[墨西哥球會參加](../Page/墨西哥.md "wikilink")，2006年墨西哥球會[瓜達拉哈拉並曾經晉身賽事四強](../Page/瓜达拉哈拉芝华士.md "wikilink")。

南美解放者杯的命名是为了纪念南美洲的[解放者](../Page/解放者.md "wikilink")，诸如[何塞·赫瓦西奥·阿蒂加斯](../Page/何塞·赫瓦西奥·阿蒂加斯.md "wikilink")、[贝尔纳多·奥希金斯](../Page/贝尔纳多·奥希金斯.md "wikilink")、[何塞·德·聖馬丁](../Page/何塞·德·聖馬丁.md "wikilink")、[佩德罗一世](../Page/佩德罗一世_\(巴西\).md "wikilink")、[西蒙·玻利瓦爾以及其他英雄](../Page/西蒙·玻利瓦爾.md "wikilink")。

## 歷史

在[第二次世界大戰後](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，南美解放者盃仍未成立之前，一些[南美洲頂級球會構思成立一項跨國性的球會級賽事](../Page/南美洲.md "wikilink")。直至1948年，七支來自南美各國足球勁旅在[智利](../Page/智利.md "wikilink")[圣地亚哥舉行一項小型的足球賽事](../Page/圣地亚哥_\(智利\).md "wikilink")，名為**[南美洲冠軍錦標賽](../Page/南美洲冠軍錦標賽.md "wikilink")**（**South
American Championship of Champions**），賽事以單循環賽制進行，參與的七支球隊包括：

  - [高路高路](../Page/科洛科洛競技俱樂部.md "wikilink")（[智利](../Page/智利.md "wikilink")，屬於1947年本土甲組聯賽冠軍及主辦國）
  - [艾美歷克](../Page/埃梅萊克體育俱樂部.md "wikilink")（[厄瓜多爾](../Page/厄瓜多爾.md "wikilink")，以邀請身分參加）
  - [歷多魯](../Page/歷多魯足球會.md "wikilink")（[玻利維亞](../Page/玻利維亞.md "wikilink")，屬於1947年本土甲組聯賽冠軍）
  - [慕尼斯帕爾](../Page/慕尼斯帕爾體育會.md "wikilink")（[秘魯](../Page/秘魯.md "wikilink")，屬於1947年本土甲組聯賽亞軍）
  - [蒙特維多國民隊](../Page/民族足球俱樂部.md "wikilink")（[烏拉圭](../Page/烏拉圭.md "wikilink")，屬於1947年本土甲組聯賽冠軍）
  - [河床](../Page/河床體育會.md "wikilink")（[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")，屬於1947年本土甲組聯賽冠軍）
  - [華斯高](../Page/華斯高達伽馬划艇會.md "wikilink")（[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")，屬於1947年里約熱內盧省聯賽冠軍）

最後冠軍由巴西的[華斯高以四勝二和的不敗紀錄奪得冠軍](../Page/華斯高達伽馬划艇會.md "wikilink")。可是因為財政問題，這項賽事自此再沒有舉行，但其後[南美足協考慮過該項賽事的概念](../Page/南美足協.md "wikilink")，亦成為南美解放者盃的前身。

[歐洲足協於](../Page/歐洲足協.md "wikilink")1955年創辦[歐洲冠軍球會盃](../Page/歐洲冠軍球會盃.md "wikilink")，當時獲得空前成功，與此同時歐洲亦希望舉辦一項歐洲與南美冠軍球會對決的賽事，從而決定出球會間的世界冠軍，並在[世界盃足球賽之外](../Page/世界盃足球賽.md "wikilink")，較量這兩個洲份的足球水平。基於這兩個因素，南美解放者盃應運而生，[南美足協於](../Page/南美足協.md "wikilink")1960年舉行首屆賽事，當屆賽事共有七支隊伍參加，結果來自[烏拉圭的](../Page/烏拉圭.md "wikilink")[彭拿路兩回合以二比一擊敗](../Page/彭拿路.md "wikilink")[巴拉圭的](../Page/巴拉圭.md "wikilink")[亞松森奧林匹亞](../Page/奧林匹亞俱樂部.md "wikilink")，奪得首屆南美解放者盃冠軍。

回顧歷屆賽事中，兩大南美強國巴西及阿根廷的頂級球會均成為南美解放者盃的奪標熱門，大部分冠軍由該兩國球會，巴西共有8間球會曾奪得南美解放者盃冠軍，成為賽事之最，但奪標次數卻排行第二，有
29 次躋身決賽中只有 13 次成功奪冠﹔阿根廷則曾有7間球會先後奪冠，在 30 次躋身決賽中 21
次捧走冠軍寶座。其中，阿根廷球會[獨立隊奪冠次數最多](../Page/獨立隊.md "wikilink")（7
次），並曾在1970年史無前例連續 4
次奪冠，而[小保加則在](../Page/小保加.md "wikilink")2000年至2003至四年內三度稱霸；1990年代間有
5 間巴西球會 6 次奪得南美解放者杯。雖然巴西及阿根廷實力強大，但亦有其他南美國家的球會從中突圍，當中烏拉圭班霸彭拿路更是表表者，彭拿路曾經
5
次奪得冠軍，是巴西和阿根廷球會之外奪得南美解放者杯最多的球會（僅次於阿根廷獨立隊和小保加），可惜最近一次奪標已經是1987年。2008年亦有厄瓜多爾球會利加大學破天荒奪盃對於該國在南美足球的地位有著歷史性影響。目前只有玻利維亞、墨西哥、秘魯、委內瑞拉4個國家未有誕生冠軍球隊。

而統觀歷屆賽事決賽甚少出現過由同國球會競逐，只有2005年，2006年，2018年決賽隊伍由巴西和阿根廷球會囊括。

## 參賽資格

現時南美解放者盃的參賽隊伍來自11個國家，10個國家來自[南美洲](../Page/南美洲.md "wikilink")，另外墨西哥來自[北美洲](../Page/北美洲.md "wikilink")。南美洲共有12個國家，其中參賽的10個國家均為[南美足協成員](../Page/南美足協.md "wikilink")，[蘇里南及](../Page/蘇里南.md "wikilink")[圭亞那則向來參加中北美洲地區賽事](../Page/圭亞那.md "wikilink")，因此未有參賽。而墨西哥球會的實力與南美洲球會相當接近，並為增加賽事的可觀性，故此由1998年開始墨西哥球會亦被邀請參加南美解放者盃，自2005年開始其參賽球隊亦由1隊增加至3隊，與其他國家看齊。

規模方面，南美解放者盃與[歐洲的](../Page/歐洲.md "wikilink")[歐洲冠軍球會盃差不多](../Page/歐洲冠軍球會盃.md "wikilink")，當初只有各國聯賽冠軍才有資格參加。直到1970年代，南美解放者盃的規模開始擴大，連聯賽亞軍亦可以參與。直至現時，南美解放者盃共有38隊參與角逐。除了賽力較強的巴西及阿根廷各擁有5個參賽名額外，其餘9個國家各有3席。每個國家的參賽資格基本上由各國自行決定，巴西、烏拉圭及墨西哥3國每年皆另行舉辦賽事以決定聯賽冠軍以外的參賽球隊，而其餘國家均以聯賽榜前3名位置之球隊出賽。

以2005年南美解放者盃為例，以下是各個國家的參賽名額:

  - 衛冕冠軍
  - 五席來自[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")
  - 五席來自[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")
  - 三席來自[玻利維亞](../Page/玻利維亞.md "wikilink")
  - 三席來自[智利](../Page/智利.md "wikilink")
  - 三席來自[哥倫比亞](../Page/哥倫比亞.md "wikilink")
  - 三席來自[厄瓜多爾](../Page/厄瓜多爾.md "wikilink")
  - 三席來自[墨西哥](../Page/墨西哥.md "wikilink")
  - 三席來自[巴拉圭](../Page/巴拉圭.md "wikilink")
  - 三席來自[秘魯](../Page/秘魯.md "wikilink")
  - 三席來自[烏拉圭](../Page/烏拉圭.md "wikilink")
  - 三席來自[委內瑞拉](../Page/委內瑞拉.md "wikilink")

## 賽制

歷史上，南美解放者盃的賽制於多年來亦幾經變改，但大體上沿用分組賽及淘汰賽兩階段，賽事由第三屆開始原本只要淘汰賽加設分組賽，直至2008年才開始效法歐聯再加設外圍賽階段。此外，早年南美解放者盃與歐洲盃賽最大分別是開辦所有賽事階段不會採用[作客入球優惠制及](../Page/作客入球優惠制.md "wikilink")[加時賽制](../Page/延長賽.md "wikilink")，不過此例在2005年的南美解放者盃開始作出改變，作客入球優惠制首次用於賽事，而曾奪得南美解放者盃的兩支南美老牌球會[智利的](../Page/智利.md "wikilink")[高魯高魯及](../Page/高魯高魯.md "wikilink")[烏拉圭的](../Page/烏拉圭.md "wikilink")[彭拿路成為新制度下的首批犧牲品](../Page/彭拿路.md "wikilink")，他們於改例後的首屆外圍賽階段因取得較少作客入球而慘遭淘汰。另一方面，南美解放者盃的決賽與[意大利盃相若](../Page/意大利盃.md "wikilink")，不設中立場，而以主客制兩回合進行，惟決賽階段不設作客入球優惠。

現時，南美解放者盃共分三個階段，包括外圍賽，分組賽及淘汰賽：

### 外圍賽

外圍賽以主客淘汰制進行，加設[作客入球優惠](../Page/作客入球優惠.md "wikilink")，十一支參賽國家之中排名最低的球隊，另加一支上屆冠軍所屬國家排名最低的球隊，合共十二隊，勝出的六支球隊可以出線分組賽。

### 分組賽

分組賽共有三十二隊參與，所有球隊共分為八組，每組各有兩隊種子球隊，以雙循環形式進行，每場勝方得三分，和局得一分，負方得零分，小組首、次名可以晉級十六強。

### 淘汰賽

從十六強到半決賽以主客制兩回合進行，加設[作客入球優惠](../Page/作客入球優惠.md "wikilink")。決賽階段不计算客场进球，如果兩隊在兩回合打成平手，則會再加時作賽，否則將會直接以[十二碼決出冠軍球隊](../Page/十二碼.md "wikilink")。

## 歷屆決賽

<table>
<caption>圖示</caption>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"></td>
<td><p>以附加賽決勝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>*</p></td>
<td><p>以<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">互射十二碼決勝</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"></td>
<td><p>賽事進入<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時賽</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<caption>歷屆南美自由盃決賽</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>國家</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>比數</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>國家</p></th>
<th><p>球場</p></th>
<th><p>觀眾人數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1960年南美自由盃.md" title="wikilink">1960</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>44,690</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>35,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1961年南美自由盃.md" title="wikilink">1961</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>64,376</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/帕卡恩布體育場.md" title="wikilink">帕卡恩布體育場</a></p></td>
<td><p>50,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1962年南美自由盃.md" title="wikilink">1962</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>48,105</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td><p>2–3</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯_(巴西).md" title="wikilink">山度士</a>，<a href="../Page/維拉貝爾米羅體育場.md" title="wikilink">維拉貝爾米羅體育場</a></p></td>
<td><p>18,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td><p>3–0<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/紀念碑球場.md" title="wikilink">紀念碑球場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1963年南美自由盃.md" title="wikilink">1963</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td><p>3–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/里約熱內盧.md" title="wikilink">里約熱內盧</a>，<a href="../Page/馬拉簡拿球場.md" title="wikilink">馬拉簡拿球場</a></p></td>
<td><p>100,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>50,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1964年南美自由盃.md" title="wikilink">1964</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿韋亞內達.md" title="wikilink">阿韋亞內達</a>，<a href="../Page/美洲自由球場.md" title="wikilink">美洲自由球場</a></p></td>
<td><p>80,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1965年南美自由盃.md" title="wikilink">1965</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿韋亞內達.md" title="wikilink">阿韋亞內達</a>，<a href="../Page/美洲自由球場.md" title="wikilink">美洲自由球場</a></p></td>
<td><p>45,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>1–3</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>45,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>4–1<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>40,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1966年南美自由盃.md" title="wikilink">1966</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>46,041</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>2–3</p></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/紀念碑球場.md" title="wikilink">紀念碑球場</a></p></td>
<td><p>100,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>4–2<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>40,240</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1967年南美自由盃.md" title="wikilink">1967</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/競賽俱樂部.md" title="wikilink">競賽會</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿韋亞內達.md" title="wikilink">阿韋亞內達</a>，<a href="../Page/胡安·多明戈·佩龍運動場.md" title="wikilink">胡安·多明戈·佩龍運動場</a></p></td>
<td><p>55,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/競賽俱樂部.md" title="wikilink">競賽會</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/競賽俱樂部.md" title="wikilink">競賽會</a></p></td>
<td><p>2–1<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1968年南美自由盃.md" title="wikilink">1968</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔.md" title="wikilink">拉普拉塔</a>，<a href="../Page/路易斯希斯治球場.md" title="wikilink">路易斯希斯治球場</a></p></td>
<td><p>35,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>1–3</p></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/帕卡恩布體育場.md" title="wikilink">帕卡恩布體育場</a></p></td>
<td><p>40,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>2–0<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>55,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1969年南美自由盃.md" title="wikilink">1969</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>65,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔.md" title="wikilink">拉普拉塔</a>，<a href="../Page/路易斯希斯治球場.md" title="wikilink">路易斯希斯治球場</a></p></td>
<td><p>55,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1970年南美自由盃.md" title="wikilink">1970</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔.md" title="wikilink">拉普拉塔</a>，<a href="../Page/路易斯希斯治球場.md" title="wikilink">路易斯希斯治球場</a></p></td>
<td><p>40,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1971年南美自由盃.md" title="wikilink">1971</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔.md" title="wikilink">拉普拉塔</a>，<a href="../Page/路易斯希斯治球場.md" title="wikilink">路易斯希斯治球場</a></p></td>
<td><p>30,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>70,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td><p>2–0<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利馬.md" title="wikilink">利馬</a>，<a href="../Page/秘魯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1972年南美自由盃.md" title="wikilink">1972</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/秘魯體育大學.md" title="wikilink">秘魯體育大學</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利馬.md" title="wikilink">利馬</a>，<a href="../Page/秘魯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>45,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/秘魯體育大學.md" title="wikilink">秘魯體育大學</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿韋亞內達.md" title="wikilink">阿韋亞內達</a>，<a href="../Page/美洲自由球場.md" title="wikilink">美洲自由球場</a></p></td>
<td><p>55,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1973年南美自由盃.md" title="wikilink">1973</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/科洛科洛競技俱樂部.md" title="wikilink">高路高路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿韋亞內達.md" title="wikilink">阿韋亞內達</a>，<a href="../Page/美洲自由球場.md" title="wikilink">美洲自由球場</a></p></td>
<td><p>40,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/科洛科洛競技俱樂部.md" title="wikilink">高路高路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>80,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>2–1<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/科洛科洛競技俱樂部.md" title="wikilink">高路高路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1974年南美自由盃.md" title="wikilink">1974</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>1–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/帕卡恩布體育場.md" title="wikilink">帕卡恩布體育場</a></p></td>
<td><p>50,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿韋亞內達.md" title="wikilink">阿韋亞內達</a>，<a href="../Page/美洲自由球場.md" title="wikilink">美洲自由球場</a></p></td>
<td><p>55,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>1–0<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1975年南美自由盃.md" title="wikilink">1975</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾斯潘諾拉聯合體育俱樂部.md" title="wikilink">艾斯賓路拿</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>43,200</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>3–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾斯潘諾拉聯合體育俱樂部.md" title="wikilink">艾斯賓路拿</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿韋亞內達.md" title="wikilink">阿韋亞內達</a>，<a href="../Page/美洲自由球場.md" title="wikilink">美洲自由球場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>2–0<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾斯潘諾拉聯合體育俱樂部.md" title="wikilink">艾斯賓路拿</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1976年南美自由盃.md" title="wikilink">1976</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td><p>4–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/比路賀利桑特.md" title="wikilink">比路賀利桑特</a>，<a href="../Page/明尼路運動場.md" title="wikilink">明尼路運動場</a></p></td>
<td><p>58,720</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td><p>1–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/紀念碑球場.md" title="wikilink">紀念碑球場</a></p></td>
<td><p>90,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td><p>3–2<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>40,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1977年南美自由盃.md" title="wikilink">1977</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/比路賀利桑特.md" title="wikilink">比路賀利桑特</a>，<a href="../Page/明尼路運動場.md" title="wikilink">明尼路運動場</a></p></td>
<td><p>80,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>0–0<sup></sup>*</p></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1978年南美自由盃.md" title="wikilink">1978</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利體育會.md" title="wikilink">卡利</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡利.md" title="wikilink">卡利</a>，<a href="../Page/帕斯誇爾·格雷羅體育場.md" title="wikilink">帕斯誇爾·格雷羅體育場</a></p></td>
<td><p>50,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>4–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利體育會.md" title="wikilink">卡利</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>80,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1979年南美自由盃.md" title="wikilink">1979</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>50,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>65,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1980年南美自由盃.md" title="wikilink">1980</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿雷格里港.md" title="wikilink">阿雷格里港</a>，<a href="../Page/河岸球場.md" title="wikilink">河岸球場</a></p></td>
<td><p>70,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>65,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1981年南美自由盃.md" title="wikilink">1981</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法林明高競賽會.md" title="wikilink">法林明高</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/科布雷羅阿體育俱樂部.md" title="wikilink">哥比路亞</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/里約熱內盧.md" title="wikilink">里約熱內盧</a>，<a href="../Page/馬拉簡拿球場.md" title="wikilink">馬拉簡拿球場</a></p></td>
<td><p>93,985</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法林明高競賽會.md" title="wikilink">法林明高</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/科布雷羅阿體育俱樂部.md" title="wikilink">哥比路亞</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>61,721</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法林明高競賽會.md" title="wikilink">法林明高</a></p></td>
<td><p>2–0<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/科布雷羅阿體育俱樂部.md" title="wikilink">哥比路亞</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>30,200</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1982年南美自由盃.md" title="wikilink">1982</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/科布雷羅阿體育俱樂部.md" title="wikilink">哥比路亞</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>55,248</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/科布雷羅阿體育俱樂部.md" title="wikilink">哥比路亞</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>70,400</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1983年南美自由盃.md" title="wikilink">1983</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>70,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿雷格里港.md" title="wikilink">阿雷格里港</a>，<a href="../Page/奧運紀念碑體育場.md" title="wikilink">奧運紀念碑體育場</a></p></td>
<td><p>80,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1984年南美自由盃.md" title="wikilink">1984</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿雷格里港.md" title="wikilink">阿雷格里港</a>，<a href="../Page/奧運紀念碑體育場.md" title="wikilink">奧運紀念碑體育場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿韋亞內達.md" title="wikilink">阿韋亞內達</a>，<a href="../Page/美洲自由球場.md" title="wikilink">美洲自由球場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1985年南美自由盃.md" title="wikilink">1985</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿根廷青年.md" title="wikilink">小阿根廷人</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/紀念碑球場.md" title="wikilink">紀念碑球場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿根廷青年.md" title="wikilink">小阿根廷人</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡利.md" title="wikilink">卡利</a>，<a href="../Page/帕斯誇爾·格雷羅體育場.md" title="wikilink">帕斯誇爾·格雷羅體育場</a></p></td>
<td><p>35,350</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿根廷青年.md" title="wikilink">小阿根廷人</a></p></td>
<td><p>1–1<sup></sup>*</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1986年南美自由盃.md" title="wikilink">1986</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡利.md" title="wikilink">卡利</a>，<a href="../Page/帕斯誇爾·格雷羅體育場.md" title="wikilink">帕斯誇爾·格雷羅體育場</a></p></td>
<td><p>50,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/紀念碑球場.md" title="wikilink">紀念碑球場</a></p></td>
<td><p>74,300</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1987年南美自由盃.md" title="wikilink">1987</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>0–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡利.md" title="wikilink">卡利</a>，<a href="../Page/帕斯誇爾·格雷羅體育場.md" title="wikilink">帕斯誇爾·格雷羅體育場</a></p></td>
<td><p>65,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>1–0<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>25,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1988年南美自由盃.md" title="wikilink">1988</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/紐韋爾老男孩競技俱樂部.md" title="wikilink">紐維爾舊生</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/羅薩里奧.md" title="wikilink">羅薩里奧</a>，<a href="../Page/馬些路貝爾薩體育場.md" title="wikilink">馬些路貝爾薩體育場</a></p></td>
<td><p>45,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td><p>3–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/紐韋爾老男孩競技俱樂部.md" title="wikilink">紐維爾舊生</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>75,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1989年南美自由盃.md" title="wikilink">1989</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/國民競技.md" title="wikilink">國民體育會</a></p></td>
<td><p>0–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/國民競技.md" title="wikilink">國民體育會</a></p></td>
<td><p>2–0*</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波哥大.md" title="wikilink">波哥大</a>，<a href="../Page/艾甘比恩球場.md" title="wikilink">艾甘比恩球場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1990年南美自由盃.md" title="wikilink">1990</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那體育俱樂部.md" title="wikilink">SC巴斯隆拿</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那體育俱樂部.md" title="wikilink">SC巴斯隆拿</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瓜亞基爾.md" title="wikilink">瓜亞基爾</a>，<a href="../Page/皮欽查銀行體育場.md" title="wikilink">皮欽查銀行體育場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1991年南美自由盃.md" title="wikilink">1991</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/科洛科洛競技俱樂部.md" title="wikilink">高路高路</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>48,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/科洛科洛競技俱樂部.md" title="wikilink">高路高路</a></p></td>
<td><p>3–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/大衛·阿雷拉諾紀念球場.md" title="wikilink">大衛·阿雷拉諾紀念球場</a></p></td>
<td><p>66,517</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1992年南美自由盃.md" title="wikilink">1992</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/紐韋爾老男孩競技俱樂部.md" title="wikilink">紐維爾舊生</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/羅薩里奧.md" title="wikilink">羅薩里奧</a>，<a href="../Page/馬些路貝爾薩體育場.md" title="wikilink">馬些路貝爾薩體育場</a></p></td>
<td><p>35,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p>1–0*</p></td>
<td><p><a href="../Page/紐韋爾老男孩競技俱樂部.md" title="wikilink">紐維爾舊生</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/莫倫比體育場.md" title="wikilink">莫倫比體育場</a></p></td>
<td><p>71,986</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1993年南美自由盃.md" title="wikilink">1993</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p>5–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/天主教大學競技俱樂部.md" title="wikilink">天主教大學</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/莫倫比體育場.md" title="wikilink">莫倫比體育場</a></p></td>
<td><p>99,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p>0–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/天主教大學競技俱樂部.md" title="wikilink">天主教大學</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>50,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1994年南美自由盃.md" title="wikilink">1994</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/貝萊斯沙士菲體育會.md" title="wikilink">沙士菲</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/何塞·阿馬爾菲塔尼運動場.md" title="wikilink">何塞·阿馬爾菲塔尼運動場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/貝萊斯沙士菲體育會.md" title="wikilink">沙士菲</a></p></td>
<td><p>0–1*</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/莫倫比體育場.md" title="wikilink">莫倫比體育場</a></p></td>
<td><p>90,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1995年南美自由盃.md" title="wikilink">1995</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td><p>3–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/國民競技.md" title="wikilink">國民體育會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿雷格里港.md" title="wikilink">阿雷格里港</a>，<a href="../Page/奧運紀念碑體育場.md" title="wikilink">奧運紀念碑體育場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/國民競技.md" title="wikilink">國民體育會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/麥德林.md" title="wikilink">麥德林</a>，<a href="../Page/阿塔納西奧·吉拉爾體育場.md" title="wikilink">阿塔納西奧·吉拉爾體育場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1996年南美自由盃.md" title="wikilink">1996</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡利.md" title="wikilink">卡利</a>，<a href="../Page/帕斯誇爾·格雷羅體育場.md" title="wikilink">帕斯誇爾·格雷羅體育場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/紀念碑球場.md" title="wikilink">紀念碑球場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1997年南美自由盃.md" title="wikilink">1997</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/士砵亭水晶.md" title="wikilink">士砵亭水晶</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利馬.md" title="wikilink">利馬</a>，<a href="../Page/秘魯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td><p>45,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/士砵亭水晶.md" title="wikilink">士砵亭水晶</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/比路賀利桑特.md" title="wikilink">比路賀利桑特</a>，<a href="../Page/明尼路運動場.md" title="wikilink">明尼路運動場</a></p></td>
<td><p>95,472</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1998年南美自由盃.md" title="wikilink">1998</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/華斯高達伽馬划艇會.md" title="wikilink">華斯高</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那體育俱樂部.md" title="wikilink">SC巴斯隆拿</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/里約熱內盧.md" title="wikilink">里約熱內盧</a>，<a href="../Page/聖贊拿利奧球場.md" title="wikilink">聖贊拿利奧球場</a></p></td>
<td><p>35,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/華斯高達伽馬划艇會.md" title="wikilink">華斯高</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那體育俱樂部.md" title="wikilink">SC巴斯隆拿</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瓜亞基爾.md" title="wikilink">瓜亞基爾</a>，<a href="../Page/皮欽查銀行體育場.md" title="wikilink">皮欽查銀行體育場</a></p></td>
<td><p>72,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1999年南美自由盃.md" title="wikilink">1999</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利體育會.md" title="wikilink">卡利</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡利.md" title="wikilink">卡利</a>，<a href="../Page/帕斯誇爾·格雷羅體育場.md" title="wikilink">帕斯誇爾·格雷羅體育場</a></p></td>
<td><p>46,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td><p>2–1*</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利體育會.md" title="wikilink">卡利</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/意大利柏利斯查體育場.md" title="wikilink">意大利柏利斯查體育場</a></p></td>
<td><p>32,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2000年南美自由盃.md" title="wikilink">2000</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>2–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>50,580</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>0–0*</p></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/莫倫比體育場.md" title="wikilink">莫倫比體育場</a></p></td>
<td><p>75,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2001年南美自由盃.md" title="wikilink">2001</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/藍十字體育會.md" title="wikilink">藍十字</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/墨西哥城.md" title="wikilink">墨西哥城</a>，<a href="../Page/阿茲特克體育場.md" title="wikilink">阿茲特克體育場</a></p></td>
<td><p>115,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>0–1*</p></td>
<td><p><a href="../Page/藍十字體育會.md" title="wikilink">藍十字</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>60,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2002年南美自由盃.md" title="wikilink">2002</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖卡坦奴體育會.md" title="wikilink">聖卡坦奴</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>40,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td><p>2–1*</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖卡坦奴體育會.md" title="wikilink">聖卡坦奴</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/帕卡恩布體育場.md" title="wikilink">帕卡恩布體育場</a></p></td>
<td><p>55,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2003年南美自由盃.md" title="wikilink">2003</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>57,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>3–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/莫倫比體育場.md" title="wikilink">莫倫比體育場</a></p></td>
<td><p>75,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2004年南美自由盃.md" title="wikilink">2004</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡爾達斯十一人.md" title="wikilink">卡達斯</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>57,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡爾達斯十一人.md" title="wikilink">卡達斯</a></p></td>
<td><p>1–1*</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/馬尼薩萊斯.md" title="wikilink">馬尼薩萊斯</a>，<a href="../Page/柏羅根特體育場.md" title="wikilink">柏羅根特體育場</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2005年南美自由盃.md" title="wikilink">2005</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/帕拉尼恩斯體育會.md" title="wikilink">帕拉尼恩斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿雷格里港.md" title="wikilink">阿雷格里港</a>，<a href="../Page/河岸球場.md" title="wikilink">河岸球場</a></p></td>
<td><p>35,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p>4–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/帕拉尼恩斯體育會.md" title="wikilink">帕拉尼恩斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/莫倫比體育場.md" title="wikilink">莫倫比體育場</a></p></td>
<td><p>80,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年南美自由盃.md" title="wikilink">2006</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/莫倫比體育場.md" title="wikilink">莫倫比體育場</a></p></td>
<td><p>71,745</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a></p></td>
<td><p>2–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿雷格里港.md" title="wikilink">阿雷格里港</a>，<a href="../Page/河岸球場.md" title="wikilink">河岸球場</a></p></td>
<td><p>55,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007年南美自由盃.md" title="wikilink">2007</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>3–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>39,993</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿雷格里港.md" title="wikilink">阿雷格里港</a>，<a href="../Page/奧運紀念碑體育場.md" title="wikilink">奧運紀念碑體育場</a></p></td>
<td><p>55,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2008年南美自由盃.md" title="wikilink">2008</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基多利加大學體育會.md" title="wikilink">利加大學</a></p></td>
<td><p>4–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/富明尼斯足球會.md" title="wikilink">富明尼斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基多.md" title="wikilink">基多</a>，<a href="../Page/卡薩布蘭加球場.md" title="wikilink">卡薩布蘭加球場</a></p></td>
<td><p>45,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基多利加大學體育會.md" title="wikilink">利加大學</a></p></td>
<td><p>1–3*</p></td>
<td><p><a href="../Page/富明尼斯足球會.md" title="wikilink">富明尼斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/里約熱內盧.md" title="wikilink">里約熱內盧</a>，<a href="../Page/馬拉簡拿球場.md" title="wikilink">馬拉簡拿球場</a></p></td>
<td><p>86,027</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009年南美自由盃.md" title="wikilink">2009</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔.md" title="wikilink">拉普拉塔</a>，<a href="../Page/拉普拉塔城體育場.md" title="wikilink">拉普拉塔城體育場</a></p></td>
<td><p>52,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/比路賀利桑特.md" title="wikilink">比路賀利桑特</a>，<a href="../Page/明尼路運動場.md" title="wikilink">明尼路運動場</a></p></td>
<td><p>70,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年南美自由盃.md" title="wikilink">2010</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓜達拉哈拉體育會.md" title="wikilink">瓜達拉哈拉</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瓜達拉哈拉.md" title="wikilink">瓜達拉哈拉</a>，<a href="../Page/奧文尼拉夫球場.md" title="wikilink">奧文尼拉夫球場</a></p></td>
<td><p>49,500</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a></p></td>
<td><p>3–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓜達拉哈拉體育會.md" title="wikilink">瓜達拉哈拉</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿雷格里港.md" title="wikilink">阿雷格里港</a>，<a href="../Page/河岸球場.md" title="wikilink">河岸球場</a></p></td>
<td><p>56,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年南美自由盃.md" title="wikilink">2011</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特維多.md" title="wikilink">蒙特維多</a>，<a href="../Page/世紀球場.md" title="wikilink">世紀球場</a></p></td>
<td><p>65,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩那羅爾足球俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/帕卡恩布體育場.md" title="wikilink">帕卡恩布體育場</a></p></td>
<td><p>40,200</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2012年南美自由盃.md" title="wikilink">2012</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哥連泰斯保利斯塔體育會.md" title="wikilink">哥連泰斯</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>51,901</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哥連泰斯保利斯塔體育會.md" title="wikilink">哥連泰斯</a></p></td>
<td><p>2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅_(巴西).md" title="wikilink">聖保羅</a>，<a href="../Page/帕卡恩布體育場.md" title="wikilink">帕卡恩布體育場</a></p></td>
<td><p>37,959</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013年南美自由盃.md" title="wikilink">2013</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/米內羅競技俱樂部.md" title="wikilink">明尼路</a></p></td>
<td><p>0–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>35,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/米內羅競技俱樂部.md" title="wikilink">明尼路</a></p></td>
<td><p>2–0*</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/比路賀利桑特.md" title="wikilink">比路賀利桑特</a>，<a href="../Page/明尼路運動場.md" title="wikilink">明尼路運動場</a></p></td>
<td><p>56,557</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2014年南美自由盃.md" title="wikilink">2014</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾馬格羅聖羅倫素體育會.md" title="wikilink">聖羅倫素</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族俱樂部_(巴拉圭).md" title="wikilink">國民會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞松森.md" title="wikilink">亞松森</a>，<a href="../Page/查高防衛者球場.md" title="wikilink">查高防衛者球場</a></p></td>
<td><p>35,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾馬格羅聖羅倫素體育會.md" title="wikilink">聖羅倫素</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族俱樂部_(巴拉圭).md" title="wikilink">國民會</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/比德蓋安球場.md" title="wikilink">比德蓋安球場</a></p></td>
<td><p>42,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2015年南美自由盃.md" title="wikilink">2015</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/新萊昂自治大學老虎足球俱樂部.md" title="wikilink">堤格雷斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖尼古拉斯市.md" title="wikilink">聖尼古拉斯市</a>，<a href="../Page/大學體育館.md" title="wikilink">大學體育館</a></p></td>
<td><p>42,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td><p>3–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/新萊昂自治大學老虎足球俱樂部.md" title="wikilink">堤格雷斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/紀念碑球場.md" title="wikilink">紀念碑球場</a></p></td>
<td><p>70,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2016年南美自由盃.md" title="wikilink">2016</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/國民競技.md" title="wikilink">國民體育會</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/迪華利獨立隊.md" title="wikilink">迪華利獨立隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基多.md" title="wikilink">基多</a>，<a href="../Page/阿塔瓦爾帕奧林匹克體育場.md" title="wikilink">阿塔瓦爾帕奧林匹克體育場</a></p></td>
<td><p>38,500</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/國民競技.md" title="wikilink">國民體育會</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/迪華利獨立隊.md" title="wikilink">迪華利獨立隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/墨西哥城.md" title="wikilink">墨西哥城</a>，<a href="../Page/阿塔納西奧·吉拉爾體育場.md" title="wikilink">阿塔納西奧·吉拉爾體育場</a></p></td>
<td><p>45,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2017年南美自由盃.md" title="wikilink">2017</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉努斯競技俱樂部.md" title="wikilink">拉魯斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿雷格里港.md" title="wikilink">阿雷格里港</a>，<a href="../Page/格雷米奧競技場.md" title="wikilink">甘美奧競技場</a></p></td>
<td><p>55,188</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉努斯競技俱樂部.md" title="wikilink">拉魯斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉努斯.md" title="wikilink">拉努斯</a>，<a href="../Page/拉努斯體育場.md" title="wikilink">拉努斯體育場</a></p></td>
<td><p>45,000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2018年南美自由盃.md" title="wikilink">2018</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td><p>2–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a>，<a href="../Page/阿爾貝托·J·阿曼多體育場.md" title="wikilink">阿爾貝托·J·阿曼多體育場</a></p></td>
<td><p>49,000</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td><p>3–1<sup></sup></p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/馬德里.md" title="wikilink">馬德里</a>，<a href="../Page/班拿貝球場.md" title="wikilink">班拿貝球場</a></p></td>
<td><p>62,282</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2019年南美自由盃.md" title="wikilink">2019</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>–</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/聖地亞哥_(智利).md" title="wikilink">聖地亞哥</a>，<a href="../Page/胡里奧·馬丁尼茲·普拉達諾斯國家體育場.md" title="wikilink">國家體育場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 互射十二碼紀錄：

A.  90 分鐘後雙方以 0–0 賽和，小保加憑互射十二碼以 5–4 勝出。

B.  90 分鐘後雙方以 1–1 賽和，小阿根廷人憑互射十二碼以 5–4 勝出。

C.  90 分鐘後雙方總比數以 2–2 賽和，國民體育會憑互射十二碼以 5–4 勝出。

D.  90 分鐘後雙方總比數以 1–1 賽和，聖保羅憑互射十二碼以 3–2 勝出。

E.  90 分鐘後雙方總比數以 1–1 賽和，沙士菲憑互射十二碼以 5–3 勝出。

F.  90 分鐘後雙方總比數以 2–2 賽和，彭美拉斯憑互射十二碼以 4–3 勝出。

G.  90 分鐘後雙方總比數以 2–2 賽和，小保加憑互射十二碼以 4–2 勝出。

H.  90 分鐘後雙方總比數以 1–1 賽和，小保加憑互射十二碼以 3–1 勝出。

I.  90 分鐘後雙方總比數以 2–2 賽和，奧林比亞會憑互射十二碼以 4–2 勝出。

J.  90 分鐘後雙方總比數以 1–1 賽和，卡達斯憑互射十二碼以 2–0 勝出。

K.  90 分鐘連同加時賽後雙方總比數以 5–5 賽和，利加大學憑互射十二碼以 3–1 勝出。

L.  90 分鐘連同加時賽後雙方總比數以 2–2 賽和，明尼路憑互射十二碼以 4–3 勝出。

## 球會成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球隊</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>冠軍年份</p></th>
<th><p>亞軍年份</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a></p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1964, 1965, 1972, 1973, 1974, 1975, 1984</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>1977, 1978, 2000, 2001, 2003, 2007</p></td>
<td><p>1963, 1979, 2004, 2012, 2018</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佩尼亞羅爾競技俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>1960, 1961, 1966, 1982, 1987</p></td>
<td><p>1962, 1965, 1970, 1983, 2011</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1986, 1996, 2015, 2018</p></td>
<td><p>1966, 1976</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1968, 1969, 1970, 2009</p></td>
<td><p>1971</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1992, 1993, 2005</p></td>
<td><p>1974, 1994, 2006</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1971, 1980, 1988</p></td>
<td><p>1964, 1967, 1969</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奧林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1979, 1990, 2002</p></td>
<td><p>1960, 1989, 1991, 2013</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1983, 1995, 2017</p></td>
<td><p>1984, 2007</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1962, 1963, 2011</p></td>
<td><p>2003</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1976, 1997</p></td>
<td><p>1977, 2009</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2006, 2010</p></td>
<td><p>1980</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/民族競技.md" title="wikilink">國民體育會</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1989, 2016</p></td>
<td><p>1995</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/帕梅拉斯足球俱樂部.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p>1961, 1968, 2000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/科洛科洛競技俱樂部.md" title="wikilink">高路高路</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1991</p></td>
<td><p>1973</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿韋亞內達競賽俱樂部.md" title="wikilink">競賽會</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1967</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/法林明高競賽會.md" title="wikilink">法林明高</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1981</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿根廷青年.md" title="wikilink">小阿根廷人</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1985</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/薩斯菲爾德足球俱樂部.md" title="wikilink">沙士菲</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/華斯高足球會.md" title="wikilink">華斯高</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卡爾達斯十一人足球俱樂部.md" title="wikilink">卡達斯</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/基多利加大學體育會.md" title="wikilink">利加大學</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2008</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/哥連泰斯保利斯塔體育會.md" title="wikilink">哥連泰斯</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2012</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/米內羅競技俱樂部.md" title="wikilink">明尼路</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2013</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聖洛倫索競技.md" title="wikilink">聖羅倫素</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1985, 1986, 1987, 1996</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卡利體育會.md" title="wikilink">卡利</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1978, 1999</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/科布雷羅阿體育俱樂部.md" title="wikilink">科布雷洛</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1981, 1982</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/紐韋爾老男孩.md" title="wikilink">紐維爾舊生</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1988, 1992</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴塞隆納競技俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿SC</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1990, 1998</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秘魯體育大學.md" title="wikilink">秘魯體育大學</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1972</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/艾斯潘諾拉聯合體育俱樂部.md" title="wikilink">艾斯賓路拿</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1975</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天主教大學競技俱樂部.md" title="wikilink">天主教大學</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1993</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/士砵亭水晶.md" title="wikilink">基斯圖</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1997</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藍十字足球俱樂部.md" title="wikilink">藍十字</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2001</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聖卡坦奴體育會.md" title="wikilink">聖卡坦奴</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2002</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/帕拉尼恩斯體育會.md" title="wikilink">帕拉尼恩斯</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2005</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/富明尼斯足球會.md" title="wikilink">富明尼斯</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2008</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/瓜達拉哈拉競技俱樂部.md" title="wikilink">瓜達拉哈拉</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2010</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/民族俱樂部_(巴拉圭).md" title="wikilink">國民會</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2014</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新萊昂自治大學老虎足球俱樂部.md" title="wikilink">堤格雷斯</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2015</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/迪華利獨立隊.md" title="wikilink">迪華利獨立隊</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2016</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/拉努斯競技俱樂部.md" title="wikilink">拉魯斯</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2017</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 奪冠次數最多所屬國家

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 4%" />
<col style="width: 4%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國家</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>冠軍球會</p></th>
<th><p>亞軍球會</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>25</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/獨立競技俱樂部.md" title="wikilink">獨立隊</a> (7), <a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a> (6), <a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a> (4), <a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a> (4), <a href="../Page/阿韋亞內達競賽俱樂部.md" title="wikilink">競賽會</a> (1), <a href="../Page/阿根廷青年.md" title="wikilink">小阿根廷人</a> (1), <a href="../Page/薩斯菲爾德足球俱樂部.md" title="wikilink">沙士菲</a> (1), <a href="../Page/聖洛倫索競技.md" title="wikilink">聖羅倫素</a> (1)</p></td>
<td><p><a href="../Page/小保加體育會.md" title="wikilink">小保加</a> (5), <a href="../Page/河床體育會.md" title="wikilink">河床</a> (2), <a href="../Page/紐韋爾老男孩.md" title="wikilink">紐維爾舊生</a> (2), <a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">學生隊</a> (1), <a href="../Page/拉努斯競技俱樂部.md" title="wikilink">拉魯斯</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a> (3), <a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a> (3), <a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a> (3), <a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a> (2), <a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a> (2), <a href="../Page/帕梅拉斯足球俱樂部.md" title="wikilink">彭美拉斯</a> (1), <a href="../Page/法林明高競賽會.md" title="wikilink">法林明高</a> (1), <a href="../Page/華斯高足球會.md" title="wikilink">華斯高</a> (1), <a href="../Page/哥連泰斯保利斯塔體育會.md" title="wikilink">哥連泰斯</a> (1), <a href="../Page/米內羅競技俱樂部.md" title="wikilink">明尼路</a> (1)</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a> (3), <a href="../Page/帕梅拉斯足球俱樂部.md" title="wikilink">彭美拉斯</a> (3), <a href="../Page/甘美奧阿雷格里港足球會.md" title="wikilink">甘美奧</a> (2), <a href="../Page/高士路體育會.md" title="wikilink">高士路</a> (2), <a href="../Page/桑托斯足球俱樂部.md" title="wikilink">山度士</a> (1), <a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a> (1), <a href="../Page/聖卡坦奴體育會.md" title="wikilink">聖卡坦奴</a> (1), <a href="../Page/帕拉尼恩斯體育會.md" title="wikilink">帕拉尼恩斯</a> (1), <a href="../Page/富明尼斯足球會.md" title="wikilink">富明尼斯</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩尼亞羅爾競技俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a> (5), <a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a> (3)</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩尼亞羅爾競技俱樂部.md" title="wikilink">彭拿路</a> (5), <a href="../Page/民族足球俱樂部.md" title="wikilink">蒙特維多國民隊</a> (3)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族競技.md" title="wikilink">國民體育會</a> (2), <a href="../Page/卡爾達斯十一人足球俱樂部.md" title="wikilink">卡達斯</a> (1)</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡利美洲.md" title="wikilink">阿美利加</a> (4), <a href="../Page/卡利體育會.md" title="wikilink">卡利</a>,（2), <a href="../Page/民族競技.md" title="wikilink">國民體育會</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a> (3)</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧林匹亞俱樂部.md" title="wikilink">奧林比亞會</a> (4), <a href="../Page/民族俱樂部_(巴拉圭).md" title="wikilink">國民會</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/科洛科洛競技俱樂部.md" title="wikilink">高路高路</a> (1)</p></td>
<td><p><a href="../Page/科布雷羅阿體育俱樂部.md" title="wikilink">科布雷洛</a> (2), <a href="../Page/科洛科洛競技俱樂部.md" title="wikilink">高路高路</a> (1), <a href="../Page/艾斯潘諾拉聯合體育俱樂部.md" title="wikilink">艾斯賓路拿</a> (1), <a href="../Page/天主教大學競技俱樂部.md" title="wikilink">天主教大學</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/基多利加大學體育會.md" title="wikilink">利加大學</a> (1)</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那體育俱樂部.md" title="wikilink">SC巴斯隆拿</a> (2), <a href="../Page/迪華利獨立隊.md" title="wikilink">迪華利獨立隊</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><a href="../Page/藍十字足球俱樂部.md" title="wikilink">藍十字</a> (1), <a href="../Page/瓜達拉哈拉競技俱樂部.md" title="wikilink">瓜達拉哈拉</a> (1), <a href="../Page/新萊昂自治大學老虎足球俱樂部.md" title="wikilink">堤格雷斯</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><a href="../Page/秘魯體育大學.md" title="wikilink">秘魯體育大學</a> (1), <a href="../Page/士砵亭水晶.md" title="wikilink">基斯圖</a> (1)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考

## 相關條目

  - [南美球會盃](../Page/南美球會盃.md "wikilink")
  - [南美超級盃](../Page/南美超級盃.md "wikilink")

## 外部連結

  - [南美解放者杯歷屆賽事詳細資料（RSSSF.com）](http://www.rsssf.com/sacups/copalib.html)
  - [2006年-{zh-hans:南美解放者杯;zh-hk:南美自由盃;zh-tw:南美解放者盃;}-各個國家的參賽名額](http://www.conmebol.com/comunicados_ver.jsp?id=58385&slangab=E)
  - [南美解放者盃 在
    <http://www.copalibertadores.ru/>](http://www.copalibertadores.ru/)
  - [南美解放者杯 2012](http://arogeraldes.blogspot.com/2011/12/copa-libertadores-de-america-2012.html)

[解放者杯](../Category/解放者杯.md "wikilink")